港研修引渡條例 陸委會︰若以一中為前提決不同意

港研修引渡條例 陸委會︰若以一中為前提決不同意
02月21日(四) 17:11
（左起）徐永明、黃廷輝和劉怡君出席記者會。（互聯網）
（左起）徐永明、黃廷輝和劉怡君出席記者會。（互聯網）

香港男子陳同佳去年涉嫌在台灣殺人後回港，惟因港台之間無引渡條例，無法將陳男引渡至台灣受審。香港保安局近日建議修訂《逃犯條例》和《刑事事宜相互法律協助條例》，允許港府以單次個案形式，將逃犯引渡到大陸或台灣受審。台灣陸委會強調，如果港府是以「一個中國」為前提，進行修法並與台方交涉，陸委會決不同意，亦不會接受台灣被矮化。

台政黨時代力量立法院黨團周四（21日）舉行的記者會上，陸委會港澳蒙藏處專委黃廷輝表示，相關修法建議在香港引起爭議，外界也提醒可能會威脅在港的台人安全。陸委會除了呼籲港府審慎修法外，亦會密切注意後續發展，強調政府絕不接受任何以消滅台灣主權為目的的作為，「希望港府還是以雙方人民福祉為考量、妥善處理這個案子」。

法務部國際及兩岸法律司檢察官劉怡君表示，法務部向來是在對等、尊嚴、互惠原則下處理司法合作事務，因此不排除香港所提出的司法互助，若有不對等的司法請求，政府絕對是退回處理、不會接受。

時代力量立委徐永明就警告，因為修法方向等於將台灣視為中國的一部分，日後恐怕有更多類似李明哲的案件發生。

台灣：你搞惡法咪撚擺我上枱！

而家反關定反惡法重要?
係咪關sir嘅post以後都要其他人代開?
要解決問題，唔係解決提出問題嘅人

台灣好波

關生你引啲人嘅id number越嚟越大

Link?

明年如果kmt執政
就唔會有問題

一拍即合

台灣為香港出咗一口氣

台灣好似唔知邊個部門之前重話歡迎香港修例，彰顯公義，畀 cctvb 狂 j